\documentclass{TDP003mall}

%% Vi uppdaterar planeringen för veckorna 42 och 43 när vi får en bättre bild över hur vi ska lägga upp arbetet. 

\newcommand{\version}{Version 1}
\author{Hadi Ansari\\ Nils Bark}
\title{Planeringsdokument}
\date{2020-09-09}
\rhead{Hadi Ansari\\
Nils Bark\\
}



\begin{document}
\projectpage
\begin{table}[!h]
\begin{tabularx}{\linewidth}{|l|X|l|}

\end{tabularx}
\end{table}


\section*{Vecka 38}

\subsection*{Deadlines}
\textbf{Tisdag: }Var mestedels färdig med LoFi-prototypen\\
\textbf{Torsdag: }LoFi-prototyp inlämnad.\\
\-\hspace{47pt}Grundläggande installationsmanual inlämnad.

\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag: }LoFi-prototyp, 2h.\\
\textbf{Tisdag: }LoFi-prototyp, 4h. \\
\textbf{Torsdag: }Installationsmanualen, 5h.\\
\textbf{Fredag: }Installationsmanualen, 2h. Börja med projektplan om tid finns.


\section*{Vecka 39}
\subsection*{Deadlines}
\textbf{Tisdag: }Ha gjort vår del för den gemensamma installationsmanualen\\
\textbf{Torsdag: }Första utkast av projektplanen är inlämnat.\\
\-\hspace{47pt}Första versionen av den gemensamma installationsmanualen inlämnad.

\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag: }Gemensamma installationsmanualen, 2h.\\
\textbf{Tisdag: }Gemensamma installationsmanual, 4h. Projektplan om tid finns över.\\
\textbf{Onsdag: }Projektplan, 4h.\\
\textbf{Torsdag: }Projektplan, 4h. \\
\textbf{Fredag - Söndag: }Läs på om datalagrets krav på egen tid.


\section*{Vecka 40}
\subsection*{Deadlines}
\textbf{Torsdag: }Ha bidragit till den gemensamma installationsmanualen.\\
\-\hspace{47pt}Ha fixat projektplanen och/eller den gemensamma installationsmanualen ifall det behövdes.\\
\textbf{Fredag: }Datalagret godkänt av assistent.

\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag: }Deadlines (beroende på behov), 2h\\
\textbf{Tisdag: }Deadlines (beroende på behov), 4h\\
\textbf{Onsdag: }Deadlines (beroende på behov), 2h\\
\textbf{Torsdag: }Deadlines (beroende på behov), 4h\\
\textbf{Fredag: }Datalagret, 2h (innan lab).


\section*{Vecka 41}
\subsection*{Deadlines}
Inga deadlines
\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag: }Presentationslagret, 2h\\
\textbf{Tisdag: }Presentationslagret, 4h\\
\textbf{Onsdag: }Presentationslagret, 2h\\
\textbf{Torsdag: }Presentationslagret, 4h\\
\textbf{Fredag: }Presentationslagret, 2h\\


\section*{Vecka 42}
\subsection*{Deadlines}
\textbf{Onsdag: }Systemet ska vara redo för demonstration\\
\textbf{Torsdag: }Systemdemonstration för andra grupper.\\
\-\hspace{47pt}Portfolion publicerad.\\
\-\hspace{47pt}Första versionen av systemdokumentationen inlämnad.

\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag - Torsdag: }Arbetar med det som behövs för att kunna demonstrera systemet


\section*{Vecka 43}
\subsection*{Deadlines}
\textbf{Torsdag: }Testdokumentation inlämnad.\\
\-\hspace{47pt}Individuellt reflektionsdokument inlämnat.\\
\-\hspace{47pt}Eventuella brister i systemdokumentationen korrigerade och inlämnade. 

\subsection*{Arbetspass}
\textbf{Måndag - Torsdag: }Arbetar med deadlines vid behov.


\end{document}
